# canvas
[TOC]
> canvas 是 HTML5 提供的一个用于展示绘图效果的标签.
>
> canvas 原意画布, 帆布. 在 HTML 页面中用于展示绘图效果
> `<canvas></canvas>`使用 canvas 标签, 即可在页面中开辟一格区域
>
> 默认 canvas 的宽高为 300 和 150**(设置不带单位)**
> 用CSS设置canvas的宽高属性会拉伸内容，和设置图片类似，只是放大缩小了画布的缩放比，画布本身没改变，所以要**用属性来设置**
>
>如果浏览器不支持 canvas 标签, 那么就会将其解释为 div 标签.
>因此常常在 canvas 中嵌入文本, 以提示用户浏览器的能力
>
> canvas 本身不能绘图，只是一个展示图像的标签. 是使用 JavaScript 来完成绘图的. canvas 对象提供了各种绘图用的 api
>
> `Canvas.getContext(" ")`用于绘制上下文工具
  > 如果是绘制平面图形使用 `'2d' `作为参数,返回 `CanvasRenderingContext2D` 类型的对象
  > 如果绘制立体图形使用` 'webgl'`返回 `WebGLRenderingContext `类型的对象

```
<canvas id="cvs" width="500" height="500"></canvas>

<script>
    // 获取元素
    var cvs = document.getElementById("cvs");

    //调用 getContext 方法，得到CanvasRenderingContext2D 类型的对象
    //使用 CanvasRenderingContext2D 对象提供的方法进行绘图
    var context = cvs.getContext("2d");

    //设置开始绘图的位置(起点)
    context.moveTo( 10, 10 );

    //设置从开始画直线到的位置
    context.lineTo(110, 10);
    context.lineTo(110, 110);
    context.lineTo(10, 110);
    context.lineTo(10, 10);

    //闭合路径
    context.closePath();

    //描边绘制
    context.stroke();

    //填充绘制(颜色填充)
    context.fill();

</script>
```

- **设置起点：**
  - 语法：
    - `context.moveTo(x坐标，y坐标);`

- **画线：**
  - 语法：
    - `context.lineTo(x坐标，y坐标)`
    - `lineTo`也可以设置路径的起点
    - 在一个没有路径起点的路径中，第一个lineTo就相当于moveTo

- **描边：**
  - 语法：
    - `context.stroke();`

- **描边色：**
  - 语法：
    - `context.strokeStyle = "颜色样式"`
    - 写在`context.stroke()`之前；

- 解决`context.stroke()`**会重绘之前的路径**问题
> 在之前画好的图形`context.stroke()`后添加`context.beginPath()`清除之前的路径
> 或在开始画图之前添加`context.beginPath()`清除之前的路径，避免和之后的路径重合


- **闭合路径**
  - 语法：
    - `context.closePath()`
    - 写在画线之后，设置闭合路径可以不画最后一条线
    - 也可以解决因设置了线宽而带来的**锯齿问题**

- **颜色填充：**
  - 语法：
    - `context.fill()`
    - 默认为黑色
    - 调用方法时，会先自动`closePath()`，再填充颜色

- **填充色：**
  - 语法：
    - `context.fillStyle = "颜色样式"`
    - 写在`context.fill()`之前
    - **写在`context.stroke()`之前，和之后效果不一样**

- **非零环绕原则：**
  - 判断画布中的哪些地方需要填充
> 原理：
>
> 任意一个区域内，找一个点向外发射一条射线，然后会进行计数判断(初始值为0)，如果射线遇到的边是相对于这个点，如果是逆时针环绕的，就计数为-1，顺时针记+1，最终结果如果为0，则判断该区域被填充（射线经过奇数边肯定被填充）

#### 矩形

- **矩形路径**
  - 语法：
    - `context.rect(x,y,w,h);`
    - 需要自己描边`context.stroke()`

- **绘制描边矩形**
  - 语法：
    - `context.strokeRect(x,y,w,h)`
  - 不会产生任何路径

- **绘制填充矩形**
  - 语法：
    - `context.fillRect(x,y,w,h)`
  - 不会产生任何路径

- **清除画布(清除矩形区域)**
  - 语法：
    - `context.clearRect(擦除图形左上角x轴坐标，擦除图形左上角y轴坐标，擦除宽度，擦除高度);`


#### 线

- **线宽：**
  - 语法：
    - `context.lineWidth = 宽度`
    - 写在`context.stroke()`之前；
    - **设置线宽时，路径在线宽中间**

- **线帽样式：**
  - 语法：
    - `context.lineCap = "butt"、"round"、"square";`
      - `butt`(默认样式)
      - `round`(两端使用圆角结束)
      - `square`(两端使用线宽的一半结束)

- **交点样式：**
  - 语法：
    - `context.lineJion =  'round', 'bevel', 'miter'`
      - `miter`(默认)
      - `round`(使用圆角连接)
      - `bevel`(使用平切连接)

> **如果线帽与交点样式不一致，优先按照`交点`样式处理**

- **虚线**
  - 1、设置虚线
    - 语法：
      - `context.setLineDash ([实线部分长度，虚线部分长度])`
      - 可以传入一个参数，或多个

  - 2、获取虚线
    - 语法：
      - `context.getLineDash()`
      - 直接调用

  - 3、设置绘制虚线时的偏移量
    - 语法：
      - `context.lineDashOffset()`

#### 圆弧
- **绘制圆弧**
  - **语法：**
    - `context.arc(圆心x坐标,圆心y坐标,半径[radius],起始弧度[startAngle],结束弧度[endAngle],是否逆时针画[可选])`
  - **参数：**
    - 圆心x坐标,圆心y坐标
      - 坐标
    - 半径`[radius]`,起始弧度`[startAngle]`
      - 弧度
    - 是否逆时针画[可选])
      - true/false
- **绘制相切弧**
  - **语法：**
    - `context.arc(线段1的起点x1坐标,线段1的终点y1坐标，线段2的起点x2坐标,线段2的终点y2，半径[radius])`
  - **参数：**
    - 圆心x坐标,圆心y坐标
      - 坐标
    - 半径`[radius]`,起始弧度`[startAngle]`
      - 弧度
    - 是否逆时针画[可选])
      - true/false


#### 文本
- **描边文本：**
  - 语法
    - `context.strokeText("文本"，x,y,限制文本最大长度[可选])`

- **填充文本：**
  - 语法
    - `context.FillText("文本"，x,y,限制文本最大长度[可选])`

- **字体：**
  - 语法
    - `context.font = 粗细[100--900]，大小[px、em]，字体样式`
    - `style | variant | weight | size/line-height | family`

- **水平排列方式：**
  - 语法
    - `context.textAlign = start(left)、center、end(right)`
    - 默认为值为`start(left)`


- **垂直排列文本：**
  - 语法
    - `context.textBaseline= top、middle、bottom、alphabetic、 hanging、ideographic`
    - 默认为值为`alphabetic(字母基线)`
    - `top`在四线三格的上面；
    - `middle`在四线三格的中间；
    - `bottom`在四线三格的下间；
    - `alphabetic`在四线三格中第三条线；
    - `hanging`相当于四线三格中第一条线；
    - `ideographic`表示和`bottom`基本一致。

- **文本宽度预测：**
  - 语法：
    - `context.measureText("文本").width`
    - 检测文本的宽度


#### 绘制图片
> 可以绘制图片，也可以绘制canvas
> 第一个参数可以是img，canvas，video

- **图片监听事件：**
  - `img.onload = function () {}`
  - 图片加载后，再执行function里面的代码

- **3参数语法：**
  - `context.drawImage(图像资源,x坐标,y坐标)`
  - 把图像绘制到指定位置

- **5参数语法：**
  - `context.drawImage(图像资源,x坐标,y坐标,图像显示的宽，图片显示的高)`
  - 把图片按照指定大小，绘制到指定位置

- **9参数语法：**
  - `context.drawImage(图像资源,开始剪切x坐标,开始剪切y坐标,剪切宽度，剪切高度，x坐标,y坐标,图像显示的宽，图片显示的高)`
  - 把剪裁的图片按照指定大小，绘制到指定位置


#### 状态
- **状态保存：**
  - `context.save()`
  - 保存当前状态
  - 会把绘图环境自身的所有属性保存一份(可见和不可见)

- **状态回滚：**
  - `context.restore()`
  - 回滚到上次保存的状态

**没有和路径相关的状态，`save和restore`不能保存路径**


#### 平移
- 语法：
  - `context.translate(在当前的基础上x轴平移多少,在当前的基础上y轴平移多少)`
  - 平移的是画布的坐标系，不会影响已经绘制好的图
  - **会累加**

#### 旋转
- 语法：
  - `context.rotate(在当前的基础上旋转多少弧度)`
  - 旋转的是画布的坐标系，不会影响已经绘制好的图
  - **会累加**

#### 缩放
- 语法：
  - `context.scale(在当前的基础x轴缩放多少倍,在当前的基础y轴缩放多少倍)`
  - 缩放的是画布的坐标系，不会影响已经绘制好的图
  - 参数 x 控制水平缩放倍率. 传参 1 表示不缩放, 传入大于 1 的数字表示扩大
  - 参数 y 控制垂直缩放倍率. 传参 1 表示不缩放, 传入大于 1 的数字表示扩大
  - **会累加**


#### requestAnimationFrame
- 请求动画帧，用法和setTimeout一致，只是不需要传时间
- 浏览器刷新页面时，才会调用该方法的回掉函数，执行频率比较稳定，是专门制作动画用的


#### 路径点判断
- 语法：
  - `context.isPointInPath(x坐标,y坐标)`
  - 判断指定坐标的点在不在**当前路径**内
- 返回值
  - boolean(在为true)


#### 画布保存
- 语法:
  - `Canvas.ToDataURL( type, encoderOptions )`
    - type 表示输出类型. 例如: `image/png` 或 `image/jpeg` 等
    - encoderOptions 表示图片输出质量, 其取值在 0 到 1 之间.
    - 如果是 1, 表示无损压缩, 必须使用 `image/jpeg` 或 `image/webp` 才起作用
    - `png`类型不会压缩
  - 该方法可以将画布转换成 `base64` 格式的数据


#### 线性渐变
- 语法:
  - `context.createLinearGradient( x0, y0, x1, y1 )`


#### 放射渐变
- 语法：
  - `context.createRadialGradient( x0, y0, r0, x1, y1, r1 )`


#### 重复填充
- 语法;
  - `context.createPattern( img, repetition )`
  -  **默认就是 `repeat` **
  - 表示使用图片来填充的设置方法.
  - 需要两个参数, 一个是图片, 一个是重复的方式
  - 图片允许是 img 标签, 图片, canvas 等对象
  - 可选择的重复方式与 CSS 一致. 有:
    -  `repeat, repeat-x, repeat-y, no-repeat`
  - 如果是 空或`""`, 但不是 undefined, 默认就是 repeat


#### 阴影
- `context.shadowBlur`
  - 表示模糊程度
- `context.shadowColor`
  - 表示模糊颜色
- `context.shadowOffsetX`
  - 表示模糊位置 x 坐标偏移
- `context.shadowOffsetX`
  - 表示模糊位置 y 坐标偏移